<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <array name="arr_artist_name">
        <item>ドヴォルザーク</item>
        <item>モーツァルト</item>
        <item>エルガー</item>
        <item>ラヴェル</item>
        <item>サラサーテ</item>
        <item>チャイコフスキー</item>
        <item>ベートーヴェン</item>
    </array>
    
    <array name="arr_artist_wiki">
        <!-- artist_id_001 : アントニン・ドヴォルザーク -->
        <item>
【アントニン・ドヴォルザーク】\n
チェコの作曲家。チェコ国民楽派を代表する作曲家であり、\n
後期ロマン派を代表する作曲家というにとどまらず、クラシック音楽史上屈指の人気作曲家でもある。\n
なお、チェコ語の発音に近いアントニーン・レオポルト・ドヴォジャークの表記が用いられることもある。\n
ブラームスに才能を見いだされ、『スラヴ舞曲集』で一躍人気作曲家となった。\n
ベドルジハ・スメタナとともにボヘミア楽派と呼ばれる。\n
その後、アメリカに渡り、音楽院院長として音楽教育に貢献する傍ら、\n
ネイティブ・アメリカンの音楽や黒人霊歌を吸収し、自身の作品に反映させている。\n
代表作に、弦楽セレナード、管楽セレナード、ピアノ五重奏曲第2番、交響曲第7番、交響曲第8番、\n
交響曲第9番『新世界より』、スラヴ舞曲集、この分野の代表作でもあるチェロ協奏曲、\n
『アメリカ』の愛称で知られる弦楽四重奏曲第12番などがある。\n
        </item>
        <!-- artist_id_002 : ヴォルフガング・アマデウス・モーツァルト -->
        <item>
 【ヴォルフガング・アマデウス・モーツァルト】\n
 ドイツの作曲家、演奏家。古典派音楽の代表であり、\n
 ハイドン、ベートーヴェンと並んでウィーン古典派三大巨匠の一人である。\n
 称号は神聖ローマ帝国皇室宮廷室内作曲家、\n
 神聖ローマ帝国皇室クラヴィーア教師、ヴェローナのアカデミア・フィラルモニカ名誉楽長などを勤めた。\n
        </item>
        <!-- artist_id_003 : エドワード･ウィリアム・エルガー -->
        <item>
【エドワード･ウィリアム・エルガー】\n
イギリスの作曲家・指揮者。もとは音楽教師でありヴァイオリニストでもあった。\n
        </item>
        <!-- artist_id_004 : ジョゼフ＝モーリス・ラヴェル -->
        <item>
【ジョゼフ＝モーリス・ラヴェル】\n
バレエ音楽『ボレロ』の作曲や、\n
 『展覧会の絵』のオーケストレーションでよく知られたフランスの作曲家。\n
 バスク系フランス人。\n
        </item>
        <!-- artist_id_005 : パブロ・マルティン・メリトン・デ・サラサーテ・イ・ナバスクエス -->
        <item>
【パブロ・マルティン・メリトン・デ・サラサーテ・イ・ナバスクエス】\n
スペイン、バスク地方のパンプローナに生まれた作曲家、ヴァイオリン奏者。\n
作曲家としてのサラサーテの作品は、ほとんどヴァイオリンと管弦楽（もしくはピアノ）のための作品であり、\n
スペインの民謡や舞曲の要素を盛り込んだ国民楽派に位置付けられ、\n
その代表がジプシー（ロマ）の民謡による「ツィゴイネルワイゼン」であり、\n
ラッシュ、フリッシュなどの特徴を取り入れている。\n
他の作品はあまり演奏されることがないのが現状である。\n
        </item>
        <!-- artist_id_006 : ピョートル・イリイチ・チャイコフスキー -->
        <item>
【ピョートル・イリイチ・チャイコフスキー】\n
ロシアの作曲家である。チャイコフスキーとは祖父ピョートル・フョードロヴィチの代に\n
チャイカ（伝統的なウクライナの苗字で、カモメを意味する）から改めた姓であり、\n
家系は現在のポルタヴァ州に領地を持っていたウクライナ・コサックのチャイカ家に出自を持つ。\n
        </item>
        <!-- artist_id_007 : ルートヴィヒ・ヴァン・ベートーヴェン -->
        <item>
【ルートヴィヒ・ヴァン・ベートーヴェン】\n
ドイツの作曲家。クラシック音楽史上極めて偉大な作曲家の一人とされる。\n
その作品は古典派音楽の集大成かつロマン派音楽の先駆けとされている。\n
        </item>
    </array>
    <array name="id_001_music">
        <item>【チェロ協奏曲ロ短調, Op. 104】</item>
            <item>第1楽章 Allegro</item>
            <item>第3楽章 Allegro moderato</item>
        <item>【交響曲第8番ト長調, Op. 88】</item>
            <item>第1楽章 Allegro con brio</item>
            <item>第2楽章 Adagio</item>
            <item>第3楽章 Allegretto grazioso</item>
            <item>第4楽章 Allegro, ma non troppo</item>
        <item>【交響曲第9番ホ短調新世界より, Op. 95】</item>
            <item>第1楽章 Adagio - Allegro molto</item>
            <item>第2楽章 Largo</item>
            <item>第3楽章 Scherzo (Molto vivace)</item>
            <item>第4楽章 Allegro con fuoco</item>
    </array>
</resources>